點解人聽到巨響會眨眼？

巨響令空氣震動

This instinctive reaction is called the acoustic startle-reflex eye blink and is part of the protective mechanism we all show in response to potential danger. Loud noises can often mean danger and our eyes need protecting more than most parts of our bodies.

睇唔明

淨係睇尾兩句好似明明哋

係身體保護機能既一部分, 呢種眨眼係反射性動作
因為巨響通常都代表有一定危險性
而眼睛比身體其他大部分地方脆弱需要保護

thx